\documentclass{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\chead{Mutations}
\usepackage{multicol}

\usepackage{fontspec}
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
\setmainfont[Mapping=tex-text]{Sitka Display}
\usepackage[small,sf,bf]{titlesec}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{sectsty}

\definecolor{DarkGreen}{HTML}{384d3e}
\definecolor{PureWhite}{HTML}{FFFFFF}
\definecolor{DarkRed}{HTML}{6e272d}
\definecolor{DarkGold}{HTML}{a48e3b}

\sectionfont{\color{DarkGreen}}
\subsectionfont{\color{DarkRed}}
\subsubsectionfont{\color{DarkGold}}

\begin{document}

\title{\vspace{-0.5cm}{\Huge Mutations} \vspace{-1cm}}

\date{}

\maketitle

\section*{0 --- 32 : Mauvais}
\begin{enumerate}
	\setcounter{enumi}{-1}
	\item Relancer les dés deux fois de la table de mutations mauvaises
	\item Votre peau pâlit et vos yeux prennent une teinte plus claire. Gagnez en sensibilité à la lumière du soleil.
	\item Votre peau devient légèrement magnétique. Gagnez en sensibilité aux éclairs
	\item Votre peau se fragilise. -1 point en armure. Gagnez en sensibilité au tonnerre
	\item Votre peau devient très sèche. Gagnez en sensibilité au feu
	\item Vous vous sentez faible et frêle. -2 points d’armure
	\item Vous vous sentez malade, épuisé : Gagnez en sensibilité au poison et désavantages sur les jets de protection au poison
	\item Vos muscles d’affaiblissent. -2 points de force
	\item Vos sens sont émoussés. -2 points de sagesse
	\item Ton esprit s’assombrit. -2 points en intelligence.
	\item Vous avez des éruptions cutanées affreuses. -2 points de charisme
	\item Votre corps tremble un peu quand vous bougez. -2 points en dexterité
	\item Vous vous sentez vraiment malchanceux. Une fois par court repos, le lancer de dés ajout un désavantage
	\item Une grosse bulle se forme soudainement sur votre poitrine. Elle se détache et devient une version à part entière de vous-même. Elle s'enfuit à travers un mur.
	\item Une forte migraine vous vainc. Désavantage sur les jets de concentration.
	\item Votre peau est sensible et est maintenant plus sujette aux éruptions cutanées. Gagnez en sensibilité aux poisons
	\item Vos tympans ne se sont pas reconstruits. Gagnez en sensibilité au tonnerre
	\item Vous avez l'impression que votre température corporelle est basse et que vous avez froid plus vite. Gagnez en sensibilité au froid. 
	\item Votre peau est douce et se casse facilement. Dommages accrus face aux armes tranchantes
	\item Vos organes sont un peu plus gonflés et plus faciles à toucher. Dommages accrus face aux armes perforantes
	\item Vos os sont fragiles et cassants. Dommages accrus aux armes contondantes
	\item Pour une raison ou une autre, vous avez l'impression d'avoir une opinion légèrement pire des choses, et vous vous sentez un peu plus cynique. Gagnez en sensibilité aux rayonnements.
	\item Votre corps est moins apte à combattre la mort et la nécrose. Gagnez en sensibilité à la nécrose.
	\item Vous vous sentez perdu dans votre esprit, et les pensées qui sont les vôtres, mais vous n'êtes pas toujours d'accord avec l'agression. Faiblesse psychique.
	\item Vos pieds ne se sont pas bien reconstruits. -10 points de vitesse. 
	\item Vos fluides corporels sont bizarrement plus denses. Vous pesez 20 livres de plus, mais votre apparence est pratiquement inchangée. Tu ne sais plus nager.
	\item Une partie de ton esprit n'est pas revenue correctement. Vous oubliez une langue.
	\item Vous revenez comme une race au hasard.
	\item Vous n'avez pas réussi à récupérer vos souvenirs correctement. Tu as oublié qui tu es et tout le monde sauf une seule connaissance.
	\item des dizaines d'éruptions cutanées ornent maintenant votre visage. Désavantage sur les jets de persuasion.
	\item Vous avez perdu une partie de vos connaissances au profit de la piscine. Vous perdez la maîtrise de deux compétences aléatoires.
	\item Votre corps est maintenant comme un volcan proche de l'éruption. Chaque fois qu'ils vous blessent, le sang bouillant s'écoule violemment, jetant des mains flamboyantes sur vous et dans 3 tuiles perpendiculaires à votre agresseur.
	\item Tu sens vraiment mauvais. La plupart des créatures ne vous trouvent pas appétissant, mais vous êtes désavantagé en matière de persuasion et d'intimidation.
\end{enumerate}

\section*{33 --- 65 : Moyen}
\begin{enumerate}
	\setcounter{enumi}{32}
	\item Vous avez un troisième œil à l'arrière de la nuque. Vous ne pouvez pas voir à travers.
	\item Vous rejouez votre race aux dés
	\item Lorsque vous faites un geste avec vos mains, de petites étincelles jaunes flottent dans l'air.
	\item Vous saignez maintenant du sang vert de goopy.
	\item Il y a maintenant un mystérieux trou de la taille d'un poing dans votre poitrine.
	\item Votre peau devient plus verte. Vous pouvez maintenant photosynthétiser la lumière, si vous avez été exposé à au moins 3h de lumière du jour aujourd'hui, vous n'avez pas besoin de manger aujourd'hui. Ça ne peut pas vous faire vivre plus d'une semaine.
	\item Votre corps est maintenant explosif. L'évanouissement jette maintenant une boule de feu centrée sur vous-même.
	\item Des tatouages de poissons ornent votre corps, et y nagent paisiblement.
	\item Vous êtes revenu avec un pouce supplémentaire sur la main droite et un pouce manquant sur la gauche.
	\item Vous avez partiellement perdu (pour les lanceurs de sorts)/gagné (pour les non lanceurs de sorts) la capacité de manipuler la magie. Les lanceurs de sorts gagnent de la magie sauvage, les non lanceurs de sorts provoquent une poussée de magie sauvage à chaque tour dépensé en dessous de 33%hp.
	\item Vous pouvez maintenant pulvériser du sang de vos yeux. C'est très sinistre et effrayant. Avantage sur les contrôles d'intimidation lorsque vous le faites, mais vous recevez 1d8 de dommages.
	\item C'est dur à dire si vous avez de la chance ou pas de chance. Vous êtes tombés dans un bassin de mutation, mais vous êtes sortis en un seul morceau. Vous pouvez tirer avantage d'un jet une fois par long repos et le dm peut imposer un désavantage une fois par jour.
	\item Votre corps émet maintenant une faible lueur qui s'illumine à 10m autour de vous.
	\item Vous avez l'impression d'avoir acquis les connaissances de quelqu'un. Vous acquérez des compétences dans les jets d’histoire.
	\item Vous avez l'impression d'avoir acquis les connaissances de quelqu'un. Vous acquérez des compétences dans les jets de religion.
	\item Vous avez l'impression d'avoir acquis les connaissances de quelqu'un. Vous acquérez des compétences dans les jets d’arcane.
	\item Vous avez l'impression d'avoir acquis les connaissances de quelqu'un. Vous acquérez des compétences dans les jets d’histoire.
	\item Parfaitement moyen. Faites 2 jets dans la table des mutations moyennes.
	\item Vous avez l'impression d'avoir acquis les connaissances de quelqu'un. Vous acquérez des compétences dans les jets de nature.
	\item Vous avez l'impression d'avoir acquis les connaissances de quelqu'un. Vous acquérez des compétences dans les jets de survie.
	\item Vous avez l'impression d'avoir acquis les connaissances de quelqu'un. Vous acquérez des compétences dans les jets de connaissance.
	\item Vous avez l'impression d'avoir acquis les connaissances de quelqu'un. Vous acquérez des compétences dans les jets de manipulation des animaux.
	\item Vous avez l'impression d'avoir acquis les connaissances de quelqu'un. Vous acquérez des compétences dans les jets de survie.
	\item Vous avez l'impression d'avoir acquis les connaissances de quelqu'un. Vous acquérez des compétences dans les jets de performance.
	\item Vous avez l'impression d'avoir acquis les connaissances de quelqu'un. Vous acquérez des compétences dans les jets de médecine.
	\item Vous revenez 2d10/4d10 plus jeune. Au minimum 18 ans
	\item Vous revenez 2d10/4d10 plus vieux. Au maximum 70 ans
	\item Vos ongles sont en or massif. Ils poussent encore et les coupent agaçantes, mais ils vous rapportent 2 PO par semaine.
	\item Vous vous rendez compte, vous pouvez parler avec les oiseaux !
	\item Vous n'auriez peut-être pas dû plonger dans l'étrange piscine d'un abattoir. Vous devenez très hésitant.
	\item Plonger dans ce truc, c'était trop cool. Tu devrais prendre des risques plus souvent. +5 en initiative
	\item Une queue a poussée. (1d4 : en forme de petit cochon, comme un chat/singe, épais comme un reptile, rond comme un lapin)
	\item Au cours de votre plongée, vous découvrez une race que vous n'aviez jamais vue auparavant, un pacte fait par des êtres qui gouvernent maintenant comme des dieux, et plus encore. Il vous faudra du temps pour découvrir la vérité, mais vous y arriverez. A la fin de chaque session, vous pouvez poser une seule question sur les coutumes du monde au dm et/ou il peut vous dire un seul fait pertinent à ce sujet. Toujours soumis à la discrétion du dm.
\end{enumerate}

\section*{65 --- 98 : Bon}
\begin{enumerate}
	\setcounter{enumi}{65}
	\item Tu as un troisième œil à l'arrière du cou. Tu peux voir à travers, pas de vision nocturne.
	\item Vos yeux s'habituent à l'obscurité. Vous gagnez 20m supplémentaires de vision nocture.
	\item Vos pieds et vos mains deviennent palmés. Vous gagnez en vitesse de nage pendant 10m
	\item Vous pouvez sécréter une substance collante étrange de votre peau. Vous gagnez en vitesse de grimpe pendant 10m.
	\item De petites ailes poussent dans votre dos (1d4 chauve-souris/dragon/oiseau/ange). Vitesse de vol augmentée pendant 5m
	\item Votre corps devient est capable de digérer la roche. Vous gagnez en vitesse de d’enfouissement et vous pouvez maintenant manger de la roche pour vous nourrir.
	\item Votre corps est maintenant chaud et vous pouvez produire une petite flamme sur votre main à volonté. Résistance au feu.
	\item Votre peau est froide et vous pouvez congeler de petites quantités de liquide. Résistance au gel.
	\item Votre peau sécrète maintenant une substance qui est acide lorsqu'elle est concentrée. Vous pouvez en faire de l'acide, et gagner en résistance à l'acide.
	\item Votre sang et vos fluides corporels sont maintenant toxiques. Vous obtenez une résistance au poison et pouvez en infuser des poisons.
	\item Votre corps émet des éclairs qui brillent de façon intermittente. Vous gagnez en résistance à la foudre et pouvez donner de petits chocs aux gens.
	\item D'étranges taches sombres qui se déplacent à travers votre corps. Résistance aux lésions nécrotiques et peut provoquer des étourdissements au contact.
	\item Vous sentez pousser deux membranes rétractables qui recouvrent votre canal auditif. Résistance aux dommages causés par le tonnerre.
	\item Vous vous sentez en harmonie avec un être extérieur. Vous gagnez en résistance aux dommages radiants.
	\item Vous sentez que quelque chose dans votre esprit a fondamentalement changé. Résistance aux dommages psychiques.
	\item Votre peau est plus robuste et plus rugueuse, un peu comme une paume de la main après beaucoup d'escalade. Vous résistez aux perforations.
	\item Votre peau est plus douce et vous vous sentez plus souple. Résistance aux coups de matraque.
	\item Votre tissu cutané devient plus fibreux, et il est maintenant plus difficile d'y enfoncer une lame. Résistance aux dommages causés par les entailles.
	\item Votre langue a maintenant la capacité de faire des sons qu'elle ne pouvait plus faire. Vous pouvez maintenant parler une langue exotique.
	\item Un appendice pousse (1d4 bois/cornes/défenses/relancez), et gagnez une attaque de 1d6 corne.
	\item Vous sortez miraculeusement inchangé, et vous vous sentez si chanceux d'en être sorti vivant. Une fois par jour, vous pouvez causer un avantage ou un désavantage sur le jet de quelqu'un que vous pouvez voir par pure volonté.
	\item Vous vous sentez comme la personne la plus forte au monde, et en ce moment vous pouvez très bien l'être ! Changez votre force à 14 ou gagnez 2 points de force.
	\item Vous vous sentez comme la personne la plus dure au monde, et en ce moment, vous pouvez très bien l'être ! Changez votre constitution à 14 ou gagnez 2 points de constitution.
	\item Vous vous sentez comme la personne la plus agile au monde, et en ce moment vous pouvez très bien l'être ! Changez votre dextérité à 14 ou gagnez 2 points de dextérité.
	\item Vous vous sentez comme la personne la plus intelligente au monde, et en ce moment vous pouvez très bien l'être ! Changez votre intelligence à 14 ou gagnez 2 points d’intelligence.
	\item Vous vous sentez comme la personne la plus sage au monde, et en ce moment vous pouvez très bien l'être ! Changez votre sagesse en 14 ou gagnez 2 points de sagesse.
	\item Vous vous sentez comme la personne la plus charmante du monde, et en ce moment vous pourriez bien l'être ! Changez votre charisme à 14 ou gagnez 2 points de charisme.
	\item Vous avez réussi à vous imprégner des pouvoirs magiques des êtres dissous dans le chaudron. Vous obtenez un sort de 1er niveau de n'importe quel cours comme un sort que vous pouvez lancer une fois par jour.
	\item Vous avez maintenant de petits orifices dans vos poignets. Vous pouvez tirer Web comme le sort de niveau 2 une fois par jour.
	\item Vous avez maintenant de petits orifices dans vos poignets. Vous pouvez en tirer sur des roulements à billes.
	\item Vous sentez les vibrations sur le sol autour de vous. Vous obtenez un tremblement sur 5m.
	\item Vous émettez maintenant une échographie inaudible que vous pouvez utiliser pour localiser les choses à moins de 2m, comme une chauve-souris. Tout ce qui va au-delà est trop faible.
	\item Vous acquérez la capacité de lire dans les pensées. Dépenser plus de 24h à moins de 30 mètres de quelqu'un vous permet de lire ses pensées. Vous croyez aussi que les cerveaux ont l'air délicieux.
\end{enumerate}

\section*{99 : Excellent}
\begin{enumerate}
	\setcounter{enumi}{98}
	\item Choisissez-en un dans la liste de bonnes mutations, ou faites deux jets de bonnes mutations
\end{enumerate}

\end{document}
