\documentclass{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\chead{Artefacts Star Wars}
\usepackage{multicol}

\usepackage{fontspec}
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
%\setmainfont[Mapping=tex-text]{Sitka Display}
\usepackage[small,sf,bf]{titlesec}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{sectsty}

\definecolor{DarkGreen}{HTML}{384d3e}
\definecolor{PureWhite}{HTML}{FFFFFF}
\definecolor{DarkRed}{HTML}{6e272d}
\definecolor{DarkGold}{HTML}{a48e3b}

\sectionfont{\color{DarkGreen}}
\subsectionfont{\color{DarkRed}}
\subsubsectionfont{\color{DarkGold}}

\begin{document}

\title{\vspace{-0.5cm}{\Huge Artefacts Star Wars} \vspace{-1cm}}

\date{}

\maketitle

\section*{1 --- 10 : Culturel}
\begin{enumerate}
	\item Tiare d'une princesse perdue qui a été capturée pendant une guerre majeure. On pense qu'elle a été tuée pendant son emprisonnement, mais ses restes n'ont jamais été découverts. Ce joyau est très précieux car il est fait de métaux et de pierres précieux et a une signification culturelle majeure.
	\item Le manifeste original de la création du gouvernement de cette planète. Les membres fondateurs du gouvernement actuel ont créé les premières lois gouvernementales, essentiellement une "Déclaration des droits". L'original a été perdu peu de temps après la création du gouvernement, jusqu'à maintenant.
	\item Peinture d'une figure historique bien connue sur la planète. Le tableau a été volé par des pillards au cours d'une grande guerre et a été perdu jusqu'à présent. Non seulement la figure du tableau est célèbre, mais elle a aussi été créée par un artiste renommé de l'époque. L'artefact a à la fois une importance historique extrême et une valeur monétaire.
	\item Marteau d'un juge notoire qui a condamné à mort de nombreux Jedi et sympathisants Jedi. Le juge a finalement été démis de ses fonctions et s'est enfui vers un système inconnu qu'on ne reverra plus jamais. Beaucoup de Jedi et d'associés Jedi sont morts à tort sur ses ordres.
	\item « Bouteille à la mer » d'un héros culturel local. Le contenant découvert contient une lettre d'une idole culturelle de la région, morte depuis longtemps. La lettre semble n'être qu'un simple message de bonne volonté aux générations futures, mais le personnage était connu pour cacher des messages énigmatiques dans ses écrits.
	\item Instrument de musique d'un musicien de renom connu dans le secteur. Il s'agit d'une version très altérée du type d'instrument que le musicien utilisait et dont le marquage indique qu'il lui appartenait.
	\item Équipement de combat d'un héros sportif national. Ce champion était connu pour ses légendaires talents de combat au corps-à-corps dans son sport. L'équipement de combat semble provenir de son dernier combat et on croyait que ces objets étaient restés dans sa collection personnelle jusqu'à sa mort, il y a de nombreuses années.
	\item Manuel de traduction qui enseigne les bases d'une langue perdue depuis longtemps. Le guide aide le lecteur à traduire les mots et expressions de base de la langue perdue dans une langue communément connue. Ce manuel a une très grande valeur dans les milieux de l'archéologie et de la recherche.
	\item "L'Etoile des Dieux" est la plus grande pierre précieuse jamais extraite des Mondes du Noyau. Il a été façonné par des bijoutiers et mis en vente aux enchères avant d'être volé pendant le transport et perdu. La taille de la pierre est aussi légendaire que l'histoire de sa disparition.
	\item Masque appartenant à l'ancien roi qui régnait sur cette planète. La planète n'est plus gouvernée sous la même forme de gouvernement, mais le masque est une relique d'une époque où la planète était gouvernée par la main de fer de ce roi tyrannique.
\end{enumerate}

\section*{11 --- 25 : Force}
\begin{enumerate}
	\setcounter{enumi}{10}
	\item Ancien couteau sacrificiel Sith qui date des premiers jours des Sith. L'objet n'a pas de pouvoirs de force innée, mais son aura sombre est comme un phare pour les utilisateurs de la force.
	\item Holocron, abréviation de chronique holographique, est un dispositif à réseau cristallin organique qui stockait des quantités phénoménales de données gardées par le gardien de l'appareil. Les Holocrons sont souvent associés à la fois aux Sith et aux Jedi pour contenir des informations sur les techniques de force et les manuels d'instructions.
	\item Sabre laser Jedi de l'époque de la Guerre Noire. Le sabre a une poignée bleue et gris métal avec une lame bleue. Il y a deux symboles dessinés dans la poignée qui représentent les initiales des Jedi qui ont fabriqué et manié la lame.
	\item Guide écrit à la main par un Jedi soi-disant autodidacte sur la façon de manifester et d'entretenir les pouvoirs de force. Bien que l'information ne soit pas fondée sur les principes traditionnels des Jedi, toute personne qui connaît la Force reconnaîtra une certaine validité aux méthodes dont il est question. C'est d'un auteur inconnu.
	\item Cristal de la taille d'une main qui serait une version primitive d'un foyer Jedi. On croyait que les tout premiers Jedi utilisaient ces foyers pour aider à renforcer leurs pouvoirs de la Force. Finalement, cette pratique de l'utilisation de ces foyers a perdu la faveur de la plupart des Jedi.
	\item Sabre laser qui appartenait autrefois à un Seigneur Sith. L'arme a été utilisée pour tuer de nombreux innocents et Chevaliers Jedi. Pour toute personne sensible à la force, l'objet résonne encore avec l'obscurité de son passé.
	\item Sabre laser qui appartenait autrefois à un Maître Jedi. Elle a abattue de nombreux êtres maléfiques et adeptes du Côté Obscur. Pour toute personne sensible à la force, il résonne avec le calme et l'énergie positive de son ancien manieur.
	\item Le « Cœur de la Galaxie » est un grand joyau qui est infusé avec l'énergie de la Force. Certains pensent qu'il détient la clé pour retenir l'énergie d'un Jedi en lui. D'autres croient que c'est une chambre qui contient les âmes des Jedi tombés au champ d'honneur. L'objet est à la fois célèbre et tristement célèbre selon la personne à qui vous parlez. On pense qu'il a été caché il y a longtemps pour être gardé en lieu sûr.
	\item Des livres relatant les guerres du passé Jedi. Il contient notamment des informations sur les principales batailles entre le Côté Lumineux et le Côté Obscur. On y trouve également les noms de personnages célèbres des deux côtés de la guerre, ainsi que leurs exploits et leurs tactiques. Ces tomes contiennent une quantité importante d'informations historiques et militaires.
	\item Robes d'un guerrier Jedi qui l'a portée lors d'une célèbre bataille d'importance majeure. Bien qu'il n'y ait rien de particulier à noter au sujet des robes, elles ont une signification historique majeure, car les Jedi qui les portaient ont joué un rôle déterminant dans la victoire d'une bataille qui a toujours été un point tournant dans la bataille de la Lumière contre l’Obscurité.
	\item Dispositif d'enregistrement contenant un enregistrement holographique de diverses communications entre Jedi pendant une période de guerre. Bien que la conversation semble décontractée lorsqu'on l'observe, il est clair qu'ils s'envoient des messages codés de part et d'autre. Il est difficile de déchiffrer le message codé car il ne contient qu'une partie de la conversation.
	\item Entraves utilisées sur les prisonniers Jedi en temps de guerre. Ces moyens de contention ne sont plus utilisés car leur technologie de force n'affecte plus les Jedi d'aujourd'hui. Toutefois, ils peuvent être utiles pour maîtriser les utilisateurs novices et autodidactes de la force qui n'ont pas reçu de formation formelle sur l'utilisation de la force.
	\item Squelette d'une créature éteinte qui aurait été immunisée contre la force. La créature était communément considérée comme quelque chose de légendaire et non réelle. On disait que le pouvoir de la force non seulement n'avait aucune emprise sur la créature, mais qu'il amortissait même la force qui les entourait.
	\item Écrits du « Prophète », un mystérieux Jedi que l'on croyait être le premier Jedi à étendre ses pouvoirs en tant que religion. L'histoire est si ancienne que les écrits doivent être faux, n'est-ce pas ?
	\item Les restes gelés d'un Seigneur Sith. Il a été rapporté que cet individu est mort il y a plusieurs siècles. Cependant, le corps reste remarquablement intact, presque vivant. Il n'y a pas de cause apparente au manque de décomposition du corps.
\end{enumerate}

\section*{25 --- 35 : Commun}
\begin{enumerate}
	\setcounter{enumi}{25}
	\item Ancien appareil de lumière utilisé par la population indigène de cette planète. Il s'agit essentiellement d'une roche façonnée qui recueille et stocke la lumière du soleil. La roche est stockée à l'intérieur d'un boîtier cubique qui peut être ouvert et fermé pour diriger correctement la lumière.
	\item Boîte à souvenirs archaïque avec des babioles d'un roturier d'une époque oubliée. Bien que ces objets puissent avoir une certaine importance culturelle, ils sont généralement courants à cette époque. Cela indique que d'autres artefacts potentiellement plus précieux de cette époque pourraient se trouver dans les environs.
	\item Balle ronde et bâton de frappe d'une version antérieure d'un sport local courant. Bien que ce type d'objet soit courant, les objets de cette époque du sport sont difficiles à trouver et considérés comme des objets de collection par les amateurs de ce sport.
	\item Étiquette d'identification militaire d'un soldat d'une guerre civile qui a eu lieu il y a des siècles. L'objet se trouve sur le site de ce qui fut un champ de bataille majeur pendant cette guerre.
	\item Épitaphe sur une pierre tombale solitaire dans le style des anciens pionniers de la région. "Ici repose Celui qui jette un œil froid sur ceux qui marchent dans ce lieu." Il n'y a pas de nom ni de date.
	\item Pipe à fumer utilisée par les indigènes locaux pendant leurs rituels de guerre. Les guerriers fumaient certaines herbes dans ces pipes spéciales pour se préparer au combat.
	\item Jouet d'enfant à l'ancienne qui était populaire dans le passé. Il est remarquablement bien conservé car il est toujours dans son emballage d'origine, comme s'il n'avait jamais été expédié ou vendu.
	\item Très vieille bouteille d'alcool de première qualité d'une marque populaire. Il semble avoir été correctement préservé et entretenu.
	\item Collier de bijoux anciens dans le style des premiers indigènes de cette planète. Les bijoux qui ornent ce collier étaient très communs à l'époque et n'étaient généralement pas appréciés pour autre chose que leur look, mais ils sont extrêmement rares et précieux maintenant.
	\item Cartes holographiques à collectionner contenant des images et des histoires de figures sportives célèbres dans tout le secteur. Ce passe-temps n'est plus répandu dans la galaxie, ce qui rend ces objets précieux pour les collectionneurs.
\end{enumerate}

\section*{36 -- 45 : Mystique}
\begin{enumerate}
	\setcounter{enumi}{35}
	\item Cristaux de guérison d'une secte de guérisseurs mystiques qui sont connus dans toute la galaxie. Ces cristaux sont extrêmement rares et on dit qu'ils ne sont possédés que par le plus haut personnel de l'ordre des guérisseurs. On croit qu'ils attirent la maladie de son porteur. On croit que la maladie passe du possesseur au cristal et que le cristal devient inerte.
	\item Poupée vaudou qui ressemble à un personnage célèbre mort dans ce secteur. La poupée a plusieurs pierres de valeur à l'intérieur et semble avoir du sang séché dessus.
	\item Baguette de sorcier maniée par des chamans d'une planète spécifique. On croit que ces chamans peuvent utiliser la baguette pour contrôler le temps sur leur planète. Ils sont extrêmement rares. Les chamans qui la possèdent dirigent souvent de petites nations d'individus.
	\item Des poupées en argile dont on dit qu'elles retiennent les esprits des guerriers morts d'une culture mystique. On dit que les esprits hanteront toute personne qui détruira les poupées. On entend un léger sifflement lorsqu'elles sont placées à l'extérieur la nuit.
	\item La "Corne des Morts" est un objet mystique que l'on dit capable de communiquer avec les esprits des morts.
	\item Les sphères rainurées sont de petits orbes métalliques qui contiennent une série de trois rainures autour d'eux selon un motif spécifique. Ces orbes étaient célèbres pour la malchance qui allait frapper ceux qui les entouraient. Dans l'Antiquité, on les utilisait pour jeter des sorts sur les ennemis en les cachant dans leurs maisons.
	\item Coiffure de sorcier qui appartenait aux anciens magiciens de cette planète. On croyait que leurs coiffes amplifiaient leurs pouvoirs et leur permettaient de jeter des malédictions et des sorts sur les autres.
	\item Le "Livre des déchirures" est un livre de sorts d'origine mystique. Il contient des sorts et des rituels utilisés par les sorcières qui ont combattu les Jedi dans les temps anciens. Bien que les Jedi aient fini par les anéantir, ce livre de leurs œuvres existe toujours.
	\item Sarcophage d'un célèbre sorcier mystique qui a combattu les Jedi dans les temps anciens. Bien que le sarcophage soit vide, on dit que le pouvoir du sorcier habite toujours cette tombe portable. On croit que quiconque s'allonge dans l'appareil gagnera les pouvoirs de ce sorcier.
	\item "La Figurine Dalian" est un infâme artefact mystique connu dans toute la galaxie. Elle apparaît en présence de grandes figures de proue de la galaxie et annonce leur perte imminente. C'est un objet inanimé qui suit mystérieusement sa victime jusqu'à ce qu'elle périsse dans des circonstances inhabituelles. Il aurait été détruit à plusieurs reprises pour ensuite revenir.
\end{enumerate}
\section*{45 -- 55 : Organique}
\begin{enumerate}
	\setcounter{enumi}{44}
	\item Les os d'un animal disparu qui existait sur cette planète. Ils sont très rares et très appréciés des archéologues et historiens locaux.
	\item Fragment de météorite très rare et ayant des propriétés énergétiques uniques. Cette substance ressemblant à de la roche peut être trouvée sur n'importe quelle planète de la galaxie, mais c'est une découverte extrêmement rare. On soupçonne que la substance provient de l'extérieur de cette galaxie et qu'elle n'y est pas présente naturellement.
	\item Animal vivant que l'on croyait éteint sur cette planète. La population locale honore les représentations symboliques de l'animal comme un signe de chance. Fournir un spécimen vivant de l'animal, que l'on croyait éteint, aura des ramifications majeures sur la planète.
	\item Têtes réduites de victimes cannibales d'une race locale. Un vilain secret sur cette planète est que le cannibalisme était beaucoup plus courant dans le passé qu'on ne le croyait. Le groupe ethnique responsable de cette situation a beaucoup évolué depuis lors et met souvent de côté toute notion qui renvoie à son passé révoltant.
	\item Œufs d'un animal disparu depuis longtemps. Bien que les œufs eux-mêmes n'aient aucune chance de donner naissance à cette créature, le matériel biologique qu'ils contiennent est encore dans un état qui le rendrait utile dans une possible tentative de cloner les créatures et de ramener ces espèces des annales de l'histoire.
	\item Fruit cicatrisant d'une plante extrêmement rare qui ne fleurit que dans des circonstances bien précises tous les dix à vingt ans. Le fruit de cette plante est censé guérir la plupart des maladies biologiques de la majorité des espèces de la galaxie.
	\item "L'oiseau de l'enlèvement" est une créature aviaire qui est considérée comme un signe de chance. On ne sait pas de quelle planète provient cet oiseau, comme on l'a vu sur de nombreuses planètes à travers la galaxie. Beaucoup de planètes différentes ont des témoignages tout au long de leur histoire de ces créatures qui apparaissent et apportent de la chance à ceux qui en ont besoin.
	\item Les parasites d'hibernation ont été utilisés par les médecins de cette planète pour placer les patients en stase pour la chirurgie. Leur utilisation en médecine a diminué à mesure que des méthodes plus modernes ont été mises en pratique. Les parasites ont cessé d'être élevés à ces fins et on a fini par penser qu'ils étaient tombés en voie d'extinction.
	\item Vestiges momifiés d'une ancienne famille qui régnait auparavant sur ce secteur de la galaxie. Leurs restes semblent avoir été pillés d'objets de valeur, mais ils sont remarquablement intacts.
	\item Matériaux génétiquement modifiés contenus dans des dispositifs médicaux de stockage. Cette matière organique semble avoir été une expérience perdue des anciens scientifiques. Il n'est pas facile de savoir ce qu'ils ont testé ou d'où provient le matériel.
\end{enumerate}
\section*{56 -- 65 : Religieux}
\begin{enumerate}
	\setcounter{enumi}{55}
	\item Cachet religieux utilisé pour ratifier les principaux documents relatifs à la religion. Ils sont extrêmement rares, bien gardés et utilisés uniquement par les échelons supérieurs de la direction de cette religion.
	\item Pendentif en or à six branches en forme d'étoile qui représente une religion ancienne qui s'est éteinte depuis. Le pendentif est une trouvaille rare que les prêtres de cette ancienne religion portaient lors de leurs cérémonies.
	\item Bible d'une religion disparue qui a été anéantie il y a longtemps. Ce tome retrace les origines d'une secte meurtrière et sauvage qui a rompu avec une religion populaire, mais maintenant morte. Il donne des notes sur les personnes célèbres que cette secte prétend avoir tué, leur méthode pour le faire et donne un petit aperçu de l'endroit où plus d'informations sur cette secte peuvent être trouvées.
	\item Grand calice doré incrusté de bijoux et d'écrits d'une langue oubliée. Les dessins semblent représenter une partie d'une cérémonie religieuse sur la coupe. Il semble que cette coupe ait été utilisée lors de sacrifices rituels.
	\item Fouet semblable à un chat à neuf queues. Ces fouets étaient autrefois utilisés par les moines qui parcouraient la galaxie. Ils aidaient les pauvres et répandaient leur message de paix à tous ceux qui les écoutaient. Les fouets étaient utilisés sur eux-mêmes afin qu'ils puissent fournir la pénitence pour leurs péchés. Il y a plusieurs décennies que ces moines n'ont pas été vus. On suppose qu'ils ont quitté la galaxie ou qu'ils n'existent plus.
	\item Corps momifié d'une icône religieuse enterrée dans un sarcophage de haute technologie. Les inscriptions prétendent que le corps de l'icône religieuse se trouve à l'intérieur, mais il est communément admis que les restes de l'icône se trouvent sur une autre planète dans un musée. Lequel est un faux ?
	\item Croix appartenant à des croisés religieux d'une époque perdue. Ces croisés parcoururent la galaxie à la recherche de populations moins développées sur des planètes non découvertes. Leur désir était de convertir ces populations sous-développées en adeptes de leur cause.
	\item Restes de cendre dans une petite urne. Les inscriptions sur l'urne signifient qu'il s'agit des restes d'un fanatique religieux tristement célèbre qui a été responsable d'une guerre sainte qui a tué des millions de personnes.
	\item Textes écrits sur les croyances d'un célèbre vagabond solitaire et philosophe. L'individu est bien connu dans toute la galaxie pour ses croyances et ses exploits, mais on ignorait auparavant qu'il avait commis l'une de ces choses par écrit.
	\item Manifeste d'une religion naissante qui vénérait les Sith comme des dieux. Bien que l'on pense que ce mouvement religieux s'était éteint il y a longtemps, il semble qu'il s'agisse d'une copie fraîchement imprimée de leurs croyances avec des informations faisant référence aux événements récents de l'histoire.
\end{enumerate}

\section*{66 -- 80 : Technologique}
\begin{enumerate}
	\setcounter{enumi}{65}
	\item Ancienne technologie permettant de créer de l'eau en emprisonnant l'humidité dans l'air. Le dispositif a la taille d'un baril de pétrole et a été utilisé par des groupes de terraformation pour la création de nouvelles planètes. Une nouvelle technologie a été créée qui a fini par remplacer celle-ci.
	\item Dispositif de réplication alimentaire utilisé par les indigènes de cette planète il y a longtemps. Cette nourriture qu'il a créée n'était pas très appétissante et n'était même pas comestible pour les races indigènes de cette planète. Elle a cependant permis de mettre au point la technologie qui a sauvé la race de la famine lorsque leur planète a subi une catastrophe majeure.
	\item Épave d'un ancien vaisseau spatial qui était couramment utilisé dans un secteur éloigné. Cette version du vaisseau est considérablement dépassée et n'est plus utilisée nulle part. Ce qui est unique, c'est que ce type de vaisseau n'était pas connu pour les voyages dans l'hyperespace et ne venait pas de cette partie de la galaxie.
	\item Un droïde des siècles passés. Le droïde est une petite boîte sur roues et sa source d'énergie semble avoir disparue depuis longtemps, mais peut être ressuscitée avec une nouvelle source d'énergie. Son but initial était inconnu. Il peut être plus facile de le découvrir une fois réactivé… 
	\item La "Balise Éternelle" est un satellite qui a traversé le centre de la galaxie pendant des siècles. De nombreux vaisseaux l'utilisaient pour guider leurs voyages jusqu'à sa disparition il y a un siècle. La technologie extraterrestre semble être irrémédiablement endommagée.
	\item Ancienne combinaison spatiale extraterrestre. Cette combinaison n'utilise pas la technologie standard et connue qui fournit un gaz respirable au porteur et le protège du froid et des autres dangers de l'espace. Bien qu'obsolète, elle détient les clés de technologies peu connues.
	\item Nacelle de survie portable qui utilise les gaz naturels de l'air de cette planète pour fournir à un humanoïde "normal" suffisamment d'oxygène respirable pour vivre pendant plusieurs mois. Cette technologie a été utilisée lors d'une catastrophe naturelle majeure dans l'histoire de la planète. La technologie a été presque oubliée au fil des siècles, une fois que la planète s'est lentement remise de la catastrophe.
	\item Source de lumière ancienne non utilisée par les indigènes de cette planète. C'est une petite boîte avec un bouton qui l'allume et l'éteint. Il tire son énergie à la fois de l'énergie solaire et même de la lumière aussi faible que les étoiles nocturnes, ce qui lui donne virtuellement une puissance presque illimitée. La technologie ne semble toutefois pas extensible à un élément plus grand que celui-ci.
	\item Une demi-douzaine de roches de la taille d'une main qui semblaient s'accorder les unes avec les autres. Ils sont une forme oubliée d'appareil de communication car ils permettent au manieur de transmettre des sentiments empathiques aux possesseurs des autres pierres.
	\item Scanner portatif qui est censé permettre aux utilisateurs non sensibles à la Force de détecter la Force. La validité de sa technologie est contestée et son utilisation a disparue depuis longtemps. Un petit groupe croit cependant que la technologie a du mérite.
	\item Émetteur de sons qui émet des sons à une fréquence que les humains et la plupart des extraterrestres n'entendent pas, mais que quelques races extraterrestres spécifiques entendent. La portée n'est pas très grande mais le son est assourdissant pour ceux qui se trouvent à proximité immédiate et qui en sont affectés. Il semble être un dispositif d'alerte, mais il pourrait aussi être utilisé à des fins plus néfastes.
	\item Vieille batterie extraterrestre qui a l'apparence extérieure d'une petite pierre. Lorsque cette pierre est placée à proximité de quelque chose qui a besoin d'énergie, elle semble lentement reconstituer l'énergie de l'objet. On pourrait supposer qu'il n'est pas infini et qu'il finira par être vidé de toute sa puissance. 
	\item Ancien dispositif de chronométrage. Du moins, c'est ce qu'il semble être. Cependant, l'appareil n'est pas synchronisé avec les journaux de chronométrage d'un système connu. Il devrait compter à rebours, ou compter en avant, ou autrement...
	\item Cylindre métallique avec un boîtier extérieur très robuste. C'est l'émanation d'une voix qui répète un message encore et encore. Le message dure environ une minute et est parlé dans une ancienne langue étrangère qui n'est plus courante dans la galaxie. Il y a une petite plaque qui recouvre le seul bouton que vous voyez sur le cylindre.
	\item Un petit cube d'environ dix centimètres. Il est muni de nombreux feux clignotants à l'extérieur et semble être alimenté à l'intérieur. Il n'y a aucune marque sur l'extérieur de l'article. Les lumières semblent réagir d'une manière qui envoie un message, ou peut-être essayer de communiquer\ldots
\end{enumerate}

\section*{81 -- 90 : Unique}
\begin{enumerate}
	\setcounter{enumi}{80}
	\item Une tribu perdue d'aborigènes locaux a été découverte. Il en reste très peu, moins de cinquante. On pensait que ces gens avaient disparus il y a plusieurs siècles. Ils représentent des traditions et des valeurs qui datent d'une époque beaucoup plus ancienne de la civilisation de ce monde.
	\item Le seul remède connu contre une maladie ancienne qui a déjà été éradiquée. Ce médicament était disponible depuis longtemps, mais la recette sur la façon de créer le remède a été perdue lorsque la maladie a été éradiquée. Maintenant que la maladie est de retour, la recette de ce médicament est de nouveau inestimable.
	\item Apparemment une carte au trésor de la région. Elle est écrite dans une langue locale avec une écriture cryptique et des marquages. Elle détient clairement la clé pour découvrir quelque chose d'une grande valeur pour quiconque peut déchiffrer ce qu'il dit.
	\item Ancien appareil d'enregistrement venant du futur. Il contient des récits d'événements dont on allègue qu'ils se produiront à l'avenir. La légitimité de la question est en cause, mais elle semble certainement avoir au moins le potentiel d'être réelle. Alors, comment l'objet a-t-il voyagé dans le temps ?
	\item Le corps d'une ancienne légende tenue en stase. Cet individu était connu pour avoir vécu il y a plus d'un millénaire. Ses exploits dans l'exploration et la guerre ont été bien documentés, mais la personne a disparu au milieu de ses exploits, sans qu'on en entende parler. Il semble qu'ils soient encore en vie\ldots
	\item Dispositif de téléportation qui peut transporter de petits objets non organiques sur une petite distance. Il semble s'agir d'une sorte de premier modèle d'appareil plus sophistiqué, car il semble inachevé dans sa création. L'appareil semble simple à utiliser, mais il est recouvert de symboles obscurs.
	\item Carte stellaire de la galaxie connue. Du moins, c'est à ça que ça ressemble. Le seul problème est qu'il manque un certain nombre de planètes et que les noms d'une grande partie d'entre elles ont été changés. La date sur la carte est erronée aussi, c'est dans plusieurs années....
	\item Mélangé dans une pile d'os qui semble être un site d'inhumation de masse pour les anciens indigènes de la planète, vous découvrez ce qui semble être un appareil de communication des temps modernes. L'objet est enterré de telle manière qu'il semble être enterré à l'intérieur de la pile d'os, comme ces anciens indigènes en avaient la possession lorsqu'ils ont été enterrés.
	\item Appareil furtif portable qui masque l'apparence visuelle de son utilisateur. L'appareil provoque des quantités massives de radiations dans la zone lorsqu'il est utilisé, provoquant le mal des radiations chez le manieur ou toute personne qui l'entoure dans un court laps de temps. Il s'agit clairement d'une technologie très étrangère et très probablement pas de cette galaxie.
	\item Prototype d’une machine à remonter le temps créée par un inventeur légendaire. Cet inventeur a créé de nombreuses technologies uniques, mais sa véritable passion était de créer une machine à remonter le temps. Cela ne s'est jamais produit, mais cet appareil semble être son dernier prototype sur lequel il travaillait avant son meurtre et sa mort il y a de nombreuses années.
\end{enumerate}

\section*{91 -- 100 : Arme}
\begin{enumerate}
	\setcounter{enumi}{90}
	\item Une arme de destruction massive de l'époque de la guerre. L'arme atomise tous les tissus vivants dans son rayon. Malheureusement pour ceux qui ont développé l'arme, elle a été activée lors d'une tentative de vol ratée par les ennemis de ses créateurs. Une copie de l'objet et le secret de sa construction ont été perdus lorsque toutes les personnes impliquées dans le projet ont péri lors de la tentative de vol.
	\item Un drone tueur sans pilote perdu pendant une guerre mondiale. Ce drone était censé chercher et détruire un type spécifique de cible pendant cette guerre. Il peut s'agir d'une personne en particulier, d'une race extraterrestre ou d'une cible à un certain endroit.
	\item Arme hybride comprenant un sabre laser et une lame de mêlée. On ne sait pas si cet appareil a été créé par un Jedi ou non. Il semble être un sabre laser traditionnel avec une grande lame attachée au bas de la poignée. La poignée de l'arme semble également plus grande que la normale, comme si elle était tenue par un très gros humanoïde.
	\item Mine anti-Jedi. Le principe de cette arme était qu'elle était capable de détecter la présence d'une force innée à l'intérieur d'un individu et de détoner. Elle explose quand des créatures sensibles à la force s'en approcheraient. C'était une arme très expérimentale à l'époque et on ignore si elle fonctionne vraiment.
	\item Parabole de projection sous-marine à sonar. Ce plat rond fait environ un mètre de diamètre. Il projette une onde sonar de telle manière qu'elle peut blesser ou endommager tout ce qu'elle heurte sur son passage. Il a été clairement conçu par une race aquatique pour être utilisé sur leur planète, car il ne fonctionne correctement que lorsqu'il est placé sous l'eau.
	\item Hache métallique dont le manche mesure quatre mètres de long et dont l'extrémité est munie d'une lame assortie. Il est orné de marques uniques et de représentations de la bataille. Quelle que soit la créature qui l'a manié, il devait être énorme et un guerrier féroce. Les marques sur la lame ressemblent à celles que vous avez vues sur d'anciens tomes Jedi.
	\item Poignée de sabre laser qui ne s'active pas. Après avoir manipulé l'appareil, vous vous rendez compte qu'il tire des éclairs de blaster à l'extrémité de la poignée au lieu d'activer une lame de sabre laser. Il semble qu'il s'agisse d'une arme piège qui a pu être utilisée il y a longtemps pour attaquer des victimes sans méfiance. Le style de la poignée indique qu'elle est très, très ancienne.
	\item Canon à projectile extrêmement lourd qui semble charger des cartouches métalliques cylindriques. Ces cartouches tirent des traits par l'extrémité opposée aux balles de projectile. L'arme semble très vieille et inefficace, mais elle a dû être utilisée pour chasser quelque chose de très gros.
	\item Les codes d'activation d'une arme de destruction massive désuète. Les journaux de cet ancien bloc de données contiennent des codes et des instructions sur la façon de faire exploser l'appareil, mais ils ne font pas référence à ce qu'est l'appareil ni à l'endroit où il se trouve.
	\item Dispositif appelé "Supernova". C'est une arme de destruction massive qui détruit les étoiles en leur tirant dessus. Il s'agit d'une grande caisse de la taille d'un petit cargo qui ne peut être transportée et déployée que par de gros navires capitaux. Il a le potentiel de détruire plusieurs planètes en faisant s'effondrer une étoile à l'intérieur du système.
\end{enumerate}

\section*{101 : Spécial}
\begin{enumerate}
	\setcounter{enumi}{100}
	\item Tout artefact provenant de l'un des films ou des livres de Star Wars pourrait être utilisé, comme le premier sabre laser de Luke Skywalker, les robes de l'Empereur Palpatine (si elles existent encore), les plans originaux de la première étoile de la mort, etc. Ces artefacts doivent être utilisés avec parcimonie, mais peuvent avoir un impact majeur sur vos joueurs lorsqu'ils sont présentés.
\end{enumerate}

\end{document}
